作品被容海恩指對國家不敬 艾未未回應指容海恩不懂及不理解藝術

新民黨立法會議員容海恩不滿，西九文化區「M+博物館」展出一幅藝術家艾未未作品，相中人以中指指向北京天安門廣場，強調M+博物館以公帑建造，沒理由展示對國家不敬的作品。

艾未未有關系列作品，亦有向美國白宮、伯恩聯邦議會大廈等舉起中指。艾未未接受本台訪問時表示，作為立法會議員，將藝術範疇視為與政治對抗，是對藝術不理解，若只將藝術理解為裝飾品，這並不懂得藝術，強調藝術的核心價值就是提出問題以及對權威的質疑。

艾未未形容，對事件感到遺憾，但同時亦有點興奮，為他在當今藝術史上投了贊同票。他又說，有關作品是瑞士前駐華大使烏利希克的其中收藏品，烏利希克其後將大部分收藏品捐贈「M+博物館」，而烏利希克與中國關係很好，相信今次事件亦對他帶來巨大衝擊。

可唔可以唔好柒

符合港情, 柒晒

艾未未 誰人害怕艾未未

有關作品是瑞士前駐華大使烏利希克的其中收藏品，烏利希克其後將大部分收藏品捐贈「M+博物館」，而烏利希克與中國關係很好
原來咁猛料，唔怪得今朝個家賓狂串容海恩

艾未未形容，對事件感到遺憾，但同時亦有點興奮，為他在當今藝術史上投了贊同票。他又說，有關作品是瑞士前駐華大使烏利希克的其中收藏品，烏利希克其後將大部分收藏品捐贈「M+博物館」，而烏利希克與中國關係很好，相信今次事件亦對他帶來巨大衝擊。

拍馬屁拍著馬春袋

咁多野講係要講艾
一陣又要道歉啦

比我就話：我唔知容海恩是誰

容海雞老公太軟，又唔肯用中指，所以咁仇恨中指？

有聲

良知柒咗啦，唔知頭唔知路就罵，應該估唔到藝術作品有後台

忠誠的廢物

50步笑100步

支那雞最好睇老毛